點解有錢人交咁多稅 窮人交咁少 點解社會福利要傾向窮人呢？

唔單止香港 好多國家都係咁 然後d窮人都話政府比唔夠佢地 要逼有錢人再交多d稅去維持個福利 點解個世界會咁？

利申： 唔係有錢人只係覺得付出幾多就應該拎翻相應嘅野唔拎多唔拎少

屌你老母返去讀下書先啦咁撚樣都要問證明你唔撚明個社會點運作屌你老母臭閪死蠢撚

因為驚你班窮鬼搞革命

覺得付出幾多就應該拎翻相應嘅野唔拎多唔拎少

睇到呢句此po已完
你連資本主義點運作都未搞清

你要搵既答案可以係資本論入面搵到
雖然入面既野唔係全部都啱
但對資本主義有好大部分分析同批評都唔錯

就當窮人係冇撚用唔上進嘅人 而呢班人係大多數 佢地都冇錢 你仲要收佢錢 想佢自發搵工努力比錢你？ 彩你都on9啦

因為呢個社會唔係多勞多得

餓撚死哂D窮人
邊個幫班有錢人做野?

因為有錢人既錢係係窮人度賺返黎
你剪哂D羊毛唔起碼俾返條毛巾佢凍死哂下年就冇羊毛你剪

笑撚死 樓主小學畢業未?

Das Kapital係大學果陣睇完 然後又睇左On the Principles of Political Economy and Taxation 其實大家講嘅野都明 只係我個人嘅諗法係咁 sor 我個人蠢 見到美國不停加富人稅去維持下層福利所以有感而發問下姐

係美國讀完大學 但我個人蠢sorry 唔好罵

資本主義的確理論上係多勞多得
但實際上你知唔係架
唔通一個佢洗碗洗12個鐘既人，佢唔多勞咩?
但佢得到既野係咪同佢付出成正比?

同埋有一樣好現實既野
社會愈多窮人
社會愈亂
政權愈不穩
政府唔出手重新分配財富
人民就會自己出手

共產主義同資本主義唔會係人類最後依歸
一定要有第三條路

美國讀完大學都問得出D咁既問題
間大學同你老母都真係可悲

資本論都有提過呢個問題 要令人工去維持買必需品之餘仲要令佢地可以買到市面上嘅商品 防止過度積令到斷左個生產>賣>買循環令經濟崩潰 但係宜家d福利不斷提高開始令到好多人覺得做又36唔做又36 而ai又未成熟怕會迎成另一個經濟危機-勞動力衰退.

人民就會自己出手 法國大革命 同十月..

如果唔係資本主義咁閪
共產主義個時又點會呃到咁多人呀